\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Erzmagier}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12 (15 mit Magierrüstung)},
        hit-points  = {99 (18W8+18)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 14,
        con = 12,
        int = 20,
        wis = 15,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Int +9, Wei +6},
        skills = {Arkane Kunde +13, Geschichte +13},
        damage-resistances = {Schaden durch Zauber; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe (durch Steinhaut)},
        senses = {Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Sechs beliebige Sprachen},
        challenge = 12
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Erzmagier ist ein Zauberwirker der 18. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Intelligenz (Zauberrettungswurf-SG 17, +9 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Erzmagier kann beliebig oft Selbstverkleidung und Unsichtbarkeit wirken und hat folgende Magierzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Feuerpfeil, Licht, Magierhand, Schockgriff, Taschenspielerei}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Identifizieren, Magie entdecken, Magierrüstung*, Magisches Geschoss}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Gedanken wahrnehmen, Nebelschritt, Spiegelbilder}
            \DndMonsterSpellLevel[3][3]{Blitz, Fliegen, Gegenzauber}
            \DndMonsterSpellLevel[4][3]{Feuerschild, Steinhaut*, Verbannung}
            \DndMonsterSpellLevel[5][3]{Ausspähung, Energiewand, Kältekegel}
            \DndMonsterSpellLevel[6][1]{Kugel der Unverwundbarkeit}
            \DndMonsterSpellLevel[7][1]{Teleportieren}
            \DndMonsterSpellLevel[8][1]{Gedankenleere*}
            \DndMonsterSpellLevel[9][1]{Zeitstopp}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Erzmagier ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Dolch}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W4+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Dolch,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W4+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
